政府：預計市面口罩供應短期內仍然緊張 市民這段時間應減少外出

政府致力確保口罩供應
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
新型冠狀病毒感染疫情嚴峻，政府發言人今日（一月二十九日）說，充足和穩定的衞生防護物資對防抗疫情至為重要，針對近日市民對口罩的需求殷切，而供應因農曆新年假期或其他原因而出現緊張，特區政府已多管齊下積極增加整體口罩的供應，並爭取可維持穩定供應。

其中，商務及經濟發展局和相關政府部門代表今日與本地商會和零售業界代表會面，了解本港口罩的供應情況和入口商與零售商所遇到的困難，期望能提供協助，共同應對目前供應較為緊張的情況。

發言人說，特區政府正與內地相關部門保持溝通，例如通過海關與海關之間的協作，跟進不論是政府或是市場採購的口罩清關情況，以加快物品抵港。政府物流服務署亦積極進行全球採購，近日已接觸來自十多個國家共一百四十多個供應商，爭取訂購更多口罩應對疫情。

發言人說，預計市面口罩供應短期內仍然緊張。如專家指出，市民這段時間應減少外出，並注意個人衞生。特區政府已宣布一系列措施，減少市民聚集及接觸，包括延長全港學校的農曆新年假期；安排部分公務員留在家中工作，亦呼籲僱主按機構運作需要作出彈性處理；暫停開放部分政府設施，包括文康設施，並暫停舉辦康體活動；亦已調整社會福利署轄下的受資助服務。事實上，今日雖然是新春長假期後首日上班，但市面上的人流已比平日明顯較少。特區政府希望市民體諒有關措施和防疫物資供不應求帶來的不便，並呼籲社會大眾在這個關鍵時刻，共同努力做好疫情防控的工作。

與此同時，海關自一月二十七日已展開全港性大規模特別行動，打擊涉及虛假來源地聲稱、不符合消費品安全標準，以及偽冒商標的外科口罩，以保障市民的安全和權益。海關的行動將會持續進行。

發言人說，政府留意到有市民爭相購買食品。食物環境衞生署與主要供應商接觸後確認，現時食品供應正常，供應商亦會盡快補充貨架上的食品。發言人強調政府昨日公布暫停部分管制站服務的措施不會影響貨運，因此食品供港不會受到影響，政府會與業界保持溝通，確保食品供應暢順。

完
2020年1月29日（星期三）
香港時間22時27分

減少外出 但要番工

封關先講嘢啦柒頭

即係搵唔到口罩

就連鼠王芬呢啲獻世派都識得搵人飛去泰國搵口罩嗰陣
港共繼續佛系抗疫

有問題唔去解決 唯有叫人唔好出街
呢個政府真係好撚聰明

屌你老母啲口罩運曬上去緊是啦！

【疫情展望】手足做好防護措施，去到 Phase II. 就仆街

屌你老母,又叫人少出街?唔撚洗返工?屌你個閪,係就全面停工啦

唔洗返呀？ 停工啦屌

突破盲腸

So 陳笑恥上星期講個啲係 fake news?

我捐哂出去啦，你地唔好出街，嘿嘿

我只需要政府交代d口罩存貨去哂邊

風涼說話就識講
食屎啦仆街政府

林鄭同全部政府公務員死全家啊

屌你老母咩, 我聽日仲迫住要返工, 因為有野要響公司先做到, 講就好撚容易呀仆街港共

林鄭月娥：已致函國務院求助確保本港口罩供應

陳肇講嘅聽下就算

唯有靠自己同民間智慧

最大問題係郵差都停撚埋
外國買返嚟啲口罩全部係倉

屌你老母，收埋d口罩帶入棺才啦

大把工要番啊屌你

成篇嘢篇幅長就夠長
仲用埋口罩做標題
但係一啲具體嘅措施都冇
一尾重複啲唔關事嘅

屌你老母 唔使返工啊

風涼話

屌，咁你又要ha文職返工？我都唔撚想返呀屌你老母

醫管局藍到黑

出呢啲稿果然係膠層
夠離地

開埋口叫你罷工

停市啦仆街

除左廢up仲識咩

食屎啦 你地去

咁我仲使唔返工？
屌你老母

屌你林鄭
好L焦慮搞到
你落地獄啦

宣布停市先啦
Btw 我會繼續罷工

海關自一月二十七日已展開全港性大規模特別行動，打擊涉及虛假來源地聲稱、不符合消費品安全標準，以及偽冒商標的外科口罩

台灣政府穩定供應嘅方法係限制出口
澳門政府穩定供應嘅方法係限價限購
香港政府穩定供應嘅方法係發聲明

啫係政府鼓勵三罷

口罩預左政府搶唔嬴
第二句, 睇黎暗示糧食好快都唔夠貨

袁國勇出口都算

政府發言人都出聲

應該佢地都知黎緊唔會夠十四億人供應

應該幾撚大獲

大家自求多福

所以CSI個大堆口罩到底去左邊

陳肇恥口中果批傳說口罩呢

一定搵唔到！
HA都困難，間廠在上海，黨呢個時候當然一國兩制

又唔比人網購口罩運入境
又要捐香港的存貨返蚛蟈
睇黎柒婆真係想滅絕香港人

真係離地

大把人要返工 政府都冇尻用

上個星期又話有幾批口罩會進口

所有立法會議員、區議員，應該立刻聯署質問政府，有冇運政府口罩上支國？

幾時做埋天每報告下個星期會唔會轉

政府：預計市面糧食供應短期內仍然緊張 市民這段時間應減少進餐

個腦真係裝屎, 唔出街, 無人使錢, 經濟衰退真係唔賴得人, 攬抄

咪因為支那上年開始禁運香港所致

個政府做到好似冇責任咁, 除左無謂既呼籲乜都唔識做

寄晒去中國 梗係短缺

攬抄之母發聲了

咁你仲唔做野 屌你老母 港共政府

宵禁啦屌你老母

點解香港人面對咁既情況仲可以忍

咁強制停工囉笨柒

屌你老母咩 咁就停工停課啦

進口後即轉口上武漢

屌你啦，成班垃圾

我做運輸係唔係可以唔駛返工先？

係時間叫日本封我地喇，有無日文JJ幫手

國際戰線：求國際封鎖香港

香港人自生自滅

一係你封關 一係你停工
點撚樣減少外出

食屎

宣布停工啦屌你老母

口罩已送中

你將送上支那嗰幾百箱口罩派比香港市民咪得囉

黎生話佢要口罩返工啊

梗係啦 俾你地收埋晒 再唔係就捐撚晒上去奶共

公司冇話停工囉

但側聞攞口罩去做咗人情喎

唔洗返工咩 依家你又唔係宣佈停工 大把零售服務行業仲要返架

而家吹風話銀行無錢，會唔會易d全民禁錢呢

777 你死L咗佢啦 咪再累人

封關咪唔洗咁緊張囉屌你個老母臭西

又係廢中思維開會當做咗嘢
期望能提供協助? 開完會有咩出到嚟?
立即揾人入幾櫃貨啦, 仲開會

屌你老母講撚完廢話味

on9
封關咪得囉

呢個時間你講咩都當你係風涼話，政府人全部有csi口罩供應，市民就要排隊得個吉，你點服眾？

驚就唔好出街，幾廢嘅政府先會講兩次呢句

即係叫大陸咪攞咁多

消息人士:衛生署一億個口罩將會喺各區警署免費派比巿民！

到底政府真心廢，定因為人大咗，識得睇，其實事實屆屆都廢

屌你老母要返工呀

明白, 即係冇貨？

停工停市啦

今年全港學生冇暑假

困難？ 咪就係amazon比你扣起左囉on9

叫人唔好出街 ... 有本事就home office 多兩個星期 商家佬同你死過

封關停工啦你老尾

屌係老母你緊急令停工咪大家都唔使返囉

梗係啦比港共買晒送上支那

無口罩就唔好出街，你不如話死撚咗去一了百了

點解香港人咁撚折墮

收埋成億個

我屌你老母

唔洗返工？。臭西

你班港豬廢青唔好撚出街
唔好阻住祖国同胞落黎睇醫生

全民三罷
正式啟動

大家買夠糧食
全家足不出戶開始三罷

停工咪唔使出街囉

正苦根本冇做過野去班啲口罩返黎

好呀
一路停工

個死人閪腦積水積撚到

供應正常

政府部門：無口罩供應？岩吖，好正常呀！

DLLMCH

咁口罩供應緊張即係話國務院冇撚用囉
廢柴國家 大種乞衣

點解無記者質問懲教造果d口罩去向？

信政府 得肺炎

供應緊張？乜唔係中央全力支持香港咩？

唔返工咪可以唔出街囉屌你老母

明明高價搶單，仆街
佢唔想人出街，上街咪可以抗爭
所以寧願唔攞口罩出黎，連前線都唔撚夠
唔係攞晒上大陸唔撚信
香港人慘過大陸人，慘過沙士

20隻40呎櫃即係幾多口罩?
7婆還撚返口罩俾港人

為左送班生番落黎醫
就搞到完全停頓哂正常生活

個正苦廢撚到不如摺鳩左佢啦
乜鳩相對措施都講唔出淨係叫大家咪撚出街
佢就真係最撚想d人唔出街啦，止暴制亂呀嘛

澳門...

應該宣佈香港宵禁,
市民唔出得街自然連口罩需求都可以減少

痴撚線政府

國務院都廢撚事睬佢

咁你就直接緊急狀態停工啦
每日最大人口流動就係返工放工
你政府唔叫停，有幾多人會可以唔返工??

唔出街咪唔洗用口罩 唔洗用口罩咪可以送番支那

屌你，返工點唔外出啊

啲蝗就自由中出香港
然後仲叫香港人冇咩事唔好出街
政府視香港人仲賤過袋底泥

緊急法呢？
緊急法保證口罩供應？
緊急延長放假？
緊急規定所有人唔可以出街？

屌你老母
緊急法就係用黎對付香港人加刑 正陷家剷

堅離地

屌你啦正苦 幾時死啊咁L賤格

唔封關，僱主要僱員返工呀嘛
罩要搶，返工又搵命博，第三世界?

唔通係
‘’唔出街就無感染風險
出現喺街上就預咗有病‘’嘅黑警logic?

一係你宣佈假期

返工撚：屌你老母

宣佈紅日啦

宣佈停工停課停市呀，柒頭婆政府

等等……仲有封關呀！屌你老母

供應緊張有冇打擊炒賣?有冇從商家著手?
供應商就算有貨但炒到5蚊個，廢柴港共做嘢未?

公司要我返工啊屌你老母

收皮啦 睇下誠仔啦弱智狗官

真
佢老母冇人性

屌你 又唔延長假期

唔洗番工?

做嘢慢成個世紀

咁撚鍾意用緊急法 咪咩囉全港停工囉

唔洗返工咩

一個失去legitimacy的政府，講咩都無人信了

食屎啦香港政府，將香港搞到第三世界國家咁

有本事就用緊急法限制藥房炒賣同埋出售黑心口罩

唉
依家坐飛機又死，唔走又死
幾時有撤僑呀

不知所謂唔諗辦法增加口罩供應 反而本末倒置叫市民唔好出街 極品

[幫手推] 拆解港共打輿論戰手法 「資訊狠來了」

push

啲錢用曬去黑警到
緊係無錢買口罩啦
死仆街政府

如果佢同3萬隻狗一齊死 真係唔介意

人話翻譯

為了令市民這段時間減少外出，市面口罩供應短期將會維持緊張狀態

屌你老母港共

比中國偷口罩梗係唔夠啦

要番工 你老味

岩岩出咗新聞有醫生full gear都感染咗

買唔到係未唔洗返工呀！淋病正扑街

日日用新聞稿治港

番工呀屌你

政府講野真係好撚聽 叫人減少出外 依家個個家庭都好撚有錢咩 唔撚洗返工養家？ 又無措施幫助市民 由得人地死 所以話窮真係死左佢算

比一百億海洋公園就咁撚快手，口罩就淨係叫我哋咪撚出街，返工係咪唔屬於出街？你老味拎一百億買口罩點都買到啦

DLLM 你宣布全港停工先啦！唔撚使教呀！

係咪政府帶領公務員罷工至
囗罩供應舒緩？

一億個口罩去咗邊？

附圖

原意係變相平息社會運動，屌你老母共產黨

仲有幾時會有口罩出口管制